醫管局員工陣線發出嚴正警告 本港隔離病床將於一週內爆滿

【醫管局員工陣線發出嚴正警告 本港隔離病床將於一週內爆滿】

昨日（七月十八日）下午四時至今日凌晨，本港再新增 108 宗武漢肺炎確診個案；今日凌晨後的確診個案因數目眾多，政府未能公佈確實數字。醫管局員工陣線（下稱本會）翻查醫院管理局（下稱醫管局）公布的資料 [1]，經計算後，昨日全港可供治療武漢肺炎的負壓病床只餘下 786 張。今日，醫管局再公佈 1207 張負壓病床使用率達68%，即指床位更進一步只剩下少於 400 張，情況極為嚴峻。以現時每日逾百宗確診的增長速度，本港負壓床位勢於一週內爆滿。

面對疫情急轉直下、本港公共醫療系統瀕臨崩潰的最壞情況，政府以及醫管局依然採取一貫短視、反應緩慢的抗疫方針，本會必須作出嚴厲譴責。本會昨日已發出聲明及一系列建議，促請有關當局採取積極措施對抗武漢肺炎疫情。本會現正就今日事態發展再加上以下建議，並再次呼籲有關當局正視疫情，保護員工及市民的性命安危。

一. 員工身穿「合適」保護裝備染疫 醫管局必須全面審視現時指引

近日，醫管局出現多個感染群組，例如伊利沙伯醫院 [2]、屯門眼科中心等。其中屯門眼科中心今日更新增第四位員工初步確診 [3]，此員工工作期間需要接觸病人，亦有「穿合適的保護裝置」。本會自年初爆發疫情初期時，已多次批評醫管局的感染控制指引朝令夕改 [4]，亦曾數次呼籲醫管局必須根據國際標準訂立合適的指引，給予員工最大的保護。然而，今日醫管局內部出現多個感染群組，足證明當前所謂的「合適保護」已未能充份保護員工。員工染疫除了會令本已緊絀的前線人手進一步減少外，更可能進一步感染病人，導致醫院內爆發更多感染群組。因此，本會再一次重申，醫管局必須全面審視現時指引是否提供足夠的保護予醫護人員以及病人，並公開其分配及採購個人防護裝備之方法，減輕員工及公眾疑慮。

二. 全面實施員工在家工作 暫停非緊急服務減低醫院人流

特首林鄭月娥今日已宣布公務員在家工作之安排，惟身為全港第二大僱主的醫管局卻仍無動於衷，遲遲不肯於非臨床部門實施在家工作。本港抗疫至今已經半年，醫管局依然未能制定清晰的在家工作指引。政府於年初第一次宣布公務員在家工作時，醫管局亦無即時響應，僅於後期以少數醫管局總部部門開始試行及實施，惟至今從未推行至所有聯網的非臨床部門。對醫管局身為僱主、身為香港公共醫療體系最大持份者的失責，本會予以最強烈的譴責。醫管局眼見病床數目捉襟見肘，一方面義正嚴辭呼籲市民減少外出，自己卻未盡最大努力減少醫院、社區中不必要的人流，實屬自相矛盾。本會重申昨日已發出的呼籲，促請醫管局必須暫停非緊急服務，以減少醫院人流，並調配人手及預留資源應付武漢肺炎疫情；於各聯網所有非臨床部門立即實施在家工作，避免員工於上班途中及辦公室內交叉感染。

本港疫情現處於爆發以來最嚴峻的時間，亦無任何放緩的跡象。因此，政府及醫管局必須果斷作出一切可能抑制疫情擴散的措施，方能保證香港公共醫療體系不至崩潰。否則，一週後當所有床位爆滿、醫院內繼續爆發感染群組，本港將重蹈武漢、歐美等地區之覆轍，面臨因醫療體系不勝負荷而令死亡率不斷攀升。若果本港不幸抗疫失敗，政府固然必須負上責任，但若醫管局不能當機立斷實施其權限內所有有效措施，管理層亦應為香港抗疫失敗負上同等責任。

醫管局員工陣線
二零二零年七月十九日

參考資料

[1] 醫院管理局 - 二零二零年七月十八日新聞稿 -

[2] Now 新聞 - 伊利沙伯醫院兩名員工確診 醫管局料非院內感染 -

[3] 香港電台即時新聞 - 屯門眼科中心再有一名女職員初步確診新型肺炎 -

[4] 醫管局員工陣線聲明 - 指引再度朝令夕改 前線醫護無所適從 -

有班人日日話武肺同普通流感死亡率一樣，但佢地永遠都唔會諗醫療爆煲之後嘅傳播率會仲快

係今日多啫
八十幾單

佢咪話如果繼續都係過百單咪會爆

留名聽日後日大後日都多

罷工

咁咪死咁啲人囉
成班恐懼撚

推

咁你記住咪鳩戴口罩

新年第一次搞唔成，之後都唔會搞得成

咪鳩理個傻仔啦

到到都有d咁既人 講就唔驚 到自己中就喊哂口後悔

成班白痴condom仲做
疫情一完又要清算當日罷工既人

反社會人格

留名睇醫院大爆發,777攬炒無失敗過

醫生護士一齊wfh

無架啦
日後防疫失敗, 只會賴落醫護罷工
成功就係港共領導有方

擺工

exponential咁爆上去, 一星期full係好樂觀嘅估計